NASA 金星檢驗出生命跡象 出現生物活動跡象 地球人不孤單？

科學家於14日觀測到了金星上含有磷化氫的氣體，象徵著這個最鄰近地球的行星上有生物活動的跡象。

根據路透社，其實在過去的生物跡象研究中，金星並不像火星那樣，是專家關注的重點行星，因為金星上嚴峻的環境很難形成生命，像是高酸度且具腐蝕性的大氣層，以及達攝氏471度的表面，都是生命在星球上難以生存的原因。

然而這次在金星發現的磷化氫氣體，源自於非生物性活動的可能性已被專家們排除，像是火山爆發、隕石撞擊或閃電等化學反應，因此才被推論極有可能是生物活動所導致的現象。

外星生命是否存在於太陽系一直是天文學家關心的研究範疇，此次在金星上觀測到磷化氫氣體使學界中許多研究員倍感興奮，其中麻省理工大學的分子天體物理學家Clara Sousa-Silva認為，此重大發現代表地球上的我們並不孤單，宇宙中的外星生命一定非常普遍。

對此，美國航天局(NASA)局長吉姆(Jim Bridenstine)也於推特上表示，這個新發現可說是探索外星生命中最重要的里程碑，並強調是時候將金星視為優先研究的對象了。

團隊發現了什麼？

格里夫斯教授的團隊首先使用夏威夷的詹姆斯·克拉克·麥克斯韋望遠鏡（James Clerk Maxwell Telescope）在金星上發現了磷化氫，然後利用智利的阿塔卡瑪大型毫米波天線陣（Atacama Large Millimeter/submillimeter Array）確定了這一物質的存在。
磷化氫有一條獨特的「吸收譜線」，使這些射電望遠鏡可以在波長約為1毫米的情況下分辨出它。這種氣體可以在金星中緯度地區上空大約50-60公里的高度觀測到。它的濃度很小——每10億個大氣分子中只有10-20個——但在這種情況下，已經很多了。

終於有朋友陪我哋了

啊庫 你好叻呀邊方面都去了解

笑笑笑笑

仲唔比正皮

睇嚟0正皮

靠你幫手打破

多謝你ching

正皮咗啦

負皮邊個

我走了，你繼續自high啦

我

你試下

不明覺厲

小叮噹不需要了嗎

金星並不像火星那樣，是專家關注的重點行星，因為金星上嚴峻的環境很難形成生命，像是高酸度且具腐蝕性的大氣層，以及達攝氏471度的表面，都是生命在星球上難以生存的原因。

其實諗左好耐 點解要假定所有生命既生存環境都同地球既生物一樣🤔

我去搵大叮噹

誒 算了吧 我只是備胎

ching研究開

中國都有生命跡象
金星應該自古以來都是中國的

你點知的

cmgb

因為如果外星生命同地球唔同
根本無從入手囉

佢地唔係排除一定要一樣既環境先有生命，但當研究經費唔多既時候，向住有把握既方向去搵會好啲，即係環境類似地球

石頭都係生命

今日金星，明日地球

愛神維納斯

onjai

想念你

傻強b

禾刀系

但你變了

我叫大b

為什麼

傻強大b

因為你已經不再是我所熟悉的那個人

對了

他媽的 人會大會變的

咁夜仲parttime賺奶粉錢

他媽的 家裡有三小

賣鳩一隻就全部問題解決了

不太好吧 都是女仔

好眼訓唔阻你賺錢養家
親，你到帳了

金星50-65公里高既大氣層係可以呼吸
所以有徵生物唔出奇

xnmvb

bb

你變得太多了，太陌生了

佢叫你除褲隻秋

會唔會係蘇聯當年個金星探測器帶咗d 地球菌過去

..

明明咁多人重點研究火星 偏偏畀你係金星搵到 一定係有啲野畀你特登發現佢

科學家計過各種化學物質既性質推測出碳基生物係最容易誕生,而且碳係宇宙最普遍既元素
而點解要有水呢,因為水容易同各種化學物產生化學作用,咁身體先容易轉化能量同運作,生物都需要係身體大部份都係由液體組成先至有活動能力同穩定,而且水既溶點同沸點相差一百度,算係幾穩定,有D物質相差三十度就變氣體or固體,好難有生物頂得順.
而且係簡單生命體既誕生初期,所有生物都係由單細胞生物開始發展,只有生活係液體既海洋先可以比單細胞生物活動同同多D生物接觸,然後先有機會形成複雜既生命體
另外星球既大細對生物都好重要,星球大重力就大,星球上面既生物體積就需要變細,咁相對上大腦都唔會大得去邊. 星球太細呢,星球上面既生物可能大隻D,但係生活空間細,人口都會少,咁樣不利於文明既發展
個恆星太接近星系中央都唔得,因為有黑洞. 太恆星系太密集既星團都唔得,因為有超新星大爆炸依樣野,半人馬座星團每2000萬年就有一次超新星大爆炸,發生一次就炸到周圍既星球咩都冇,細菌都生存唔到

其中一個原因係，如果生命嘅生存條件如果唔係咁苛刻，咁生命會周圍都係。所以先假定咗一個range係適合生命誕生。

不過講到尾都係假定，話唔定真係有一日搵到可以熔岩當泳池嘅外星生物都唔定

到而家都竟然冇人講"係咪唔使返工"

金星都有既話，基本上成個太陽系既岩石行星都有
大把細菌鄰居
可以起新香港了

果啲唔係普通細菌，係厭氧既extremophiles，只會生活係地球最極端既環境，例如海底火山口
咁啱金星大氣既環境同地球上extremophiles既居住環境極為相近

其實呢個小朋友係咩人來？

問professor powpow